兩女採菇菌煲湯中毒

兩女採菇菌煲湯中毒

【明報專訊】市民不熟悉辨別菇類，隨便採摘進食有可能中毒。兩名分別49歲和21歲的女子在屯門蝴蝶灣泳灘附近採摘菇類回家煲湯食用後，出現腹痛、惡心、嘔吐和腹瀉等病徵，現時情况穩定並已出院。

衛生防護中心初步調查顯示，兩名香港人7月21日在蝴蝶灣泳灘附近採摘到的野生菇類為綠褶菌，該菇被中毒諮詢中心鑑定為不可食用。二人於上周一（7月23日）在家中把所摘菇類配以豬肉和蔬菜煲湯食用，兩至三小時後出現腹痛、惡心、嘔吐和腹瀉等病徵，同日入住仁濟醫院，二人情况穩定並已出院，中心正繼續調查個案。

吃綠褶菌中毒 嚴重可致休克死亡

據醫管局有毒植物圖鑑，吃綠褶菌30分鐘至3小時內可出現惡心、嘔吐、腹瀉（常帶血）及腹痛，嚴重中毒可致低血容量性休克和死亡。衛生防護中心呼籲切勿採摘野生菇類進食，如懷疑因進食菇類引致食物中毒，應立即求醫，並帶同剩餘菇菌，以供辨識種類。

當自己玩緊薩爾達傳說

你估依加係玩緊Mario咩 食菇多條命

點解好似每個月都有呢類新聞

1，2，3，4，4，4，4，4.......

又想拎達爾文獎

大陸文化黎

大陸老母

十年前都無聽過咁既新聞

依家每日一單

有,有條教師食野菇中毒要換器官
n年得一單半單

大陸人就咩都擺落口試,所以年年大把case

啲大陸人乜狗屎垃圾都擺落口

49歲同21歲唔一定有常識

條教師都係支那人

just what i need it